EVA Klausur: schriftlich ohne hilfsmittel,

keine multiple choice (geht um angewandtheit der beispiele)

- SOA (angewandte beispiele: wie würden sie ...?, Firma XY integriert ... was wären Ihre vorschläge...?)
- XML (sie wollen bibliothek(oder Person) digital erfassen... schreiben sie eine XML datei), auf kardinalitäten achten, DTD wichtig [getrennte Übungen - folgefehler zählen nicht]
- JSON (Unterschiede Datenmodellierung zu XML) möglicherweise: fehlerhaftes JSON file zum verbessern UND/ODER Wie verändert sich datenstruktur wenn man mehrere daten im gleichen typ in XML oder JSON überträgt
- IoT -> MQTT (theoretische, offene fragen), "welches qualitätslevel würden Sie wählen, wenn sie ein homenetzwerk aufbauen wollen", "beschreiben sie service level 2"

keine Firebase integration theoretisch kompakte Beispiele nichts zeichnen

90min zeit - 45 min effektiv